**语言集成查询**（，[縮寫](../Page/縮寫.md "wikilink")：LINQ），發音"link"，是[微軟的一项技术](../Page/微软.md "wikilink")，新增一種自然查詢的SQL語法到.NET
Framework的程式語言中，目前可支援[C\#以及](../Page/C♯.md "wikilink")[Visual Basic
.NET語言](../Page/Visual_Basic_.NET.md "wikilink")。2007年11月19日随[.NET
Framework](../Page/.NET_Framework.md "wikilink") 3.5发布了LINQ技术。

包括LINQ to Objects、LINQ to SQL、LINQ to Datasets、LINQ to Entities、LINQ to
Data Source、LINQ to XML/XSD等。

## 語言風格

LINQ新增了多項語言的風格，來展示出查詢語言的擴充性，例如：C\#:

### 匿名型別

[匿名型別](../Page/匿名型別.md "wikilink")（Anonymous type）是C\# 3.0與Visual Basic
9.0新增的功能，它允許開發人員可以使用不具型別的方式建立新的資料結構，而真正的型別在編譯時期，由C\# (或VB)
Compiler自動產生，並寫入編譯目的檔中，它可以讓開發人員能夠很簡單利用匿名型別建立物件，LINQ中的select指令即是利用這種特性來建立回傳物件。

匿名类型本质上是表达[元组](../Page/元组.md "wikilink")（tuple），采用值语义。

下列使用匿名型別的程式碼：

``` csharp
    [WebGet]
    public IQueryable<Categories> GetCategoryByName(string CategoryName)
    {
        try
        {
            var query = base.CurrentDataSource.Categories.Where
　　　　　　　　　("it.CategoryName = @Name", new ObjectParameter[] { new ObjectParameter("Name", CategoryName) });
        }
        catch (Exception)
        {
            throw;
        }
        return query;
    }
```

會由編譯器改寫為：

``` csharp
    [WebGet]
    public IQueryable<Categories> GetCategoryByName(string CategoryName)
    {
        IQueryable<Categories> CS$1$0000;　// 由編譯器改寫而成。
        try
        {
            CS$1$0000 = base.CurrentDataSource.Categories.Where
　　　　　　　　　("it.CategoryName = @Name", new ObjectParameter[] { new ObjectParameter("Name", CategoryName) });
        }
        catch (Exception)
        {
            throw;
        }
        return CS$1$0000;
    }
```

### 擴展方法 (Extension method)

### Lambda表達式 (Lambda expression)

### 表達式樹 (Expression tree)

### 標準查詢運算子 (Standard query operators)

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>操作符</p></th>
<th><p>类别</p></th>
<th><p>语义</p></th>
<th><p>示例</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>Where</p></td>
<td><p>筛选操作符(Restriction)</p></td>
<td><p>Where(Predicate)</p></td>
<td><p>Dim lowNums = numbers.Where(Function(num) num &lt; 5)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Select</p></td>
<td><p>投影操作符(Projection)</p></td>
<td><p>Select(匿名函数)</p></td>
<td><p>Dim lowNums = numbers.Select(Function(num) num*num)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>SelectMany</p></td>
<td><p>投影操作符(Projection)</p></td>
<td><p>返回多行结果，用于多表的交叉连接（cross join）</p></td>
<td><p>Dim res = Employees.SelectMany(Function(e) e.Family.Select(Function(c)c.name))</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Skip</p></td>
<td><p>分块操作符(Partitioning)</p></td>
<td><p>跳过前n个元素</p></td>
<td><p>Dim res=data.Skip(4)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>SkipWhile</p></td>
<td><p>分块操作符(Partitioning)</p></td>
<td><p>跳过起始处使条件为真的所有元素</p></td>
<td><p>Dim res=data.SkipWhile(Function(i) i%2 = 0)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Take</p></td>
<td><p>分块操作符(Partitioning)</p></td>
<td><p>返回开头之处的n个元素</p></td>
<td><p>Dim res=data.Take(3)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>TakeWhile</p></td>
<td><p>分块操作符(Partitioning)</p></td>
<td><p>返回起始处使条件为真的所有元素</p></td>
<td><p>Dim res=data.TakeWhile(Function(i) i%3 = 0)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Join</p></td>
<td><p>连接操作符</p></td>
<td><p>内连接两个或多个表，仅限于Equals运算符</p></td>
<td><p>from sup in suppliers join cust in customers on sup.Country equals cust.Country</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>GroupJoin</p></td>
<td><p>连接操作符</p></td>
<td><p>类似于LEFT OUTER JOIN，右侧集合匹配于左侧集合键值的元素被分组</p></td>
<td><p>From cust In customers Group Join ord In orders On cust.CustomerID Equals ord.CustomerID Into CustomerOrders = Group, OrderTotal = Sum(ord.Total)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Concate</p></td>
<td><p>合并操作符</p></td>
<td><p>用于连接两个序列</p></td>
<td><p>returnValue = firstSeq.Concat(secondSeq)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>OrderBy</p></td>
<td><p>排序操作符(Ordering)</p></td>
<td></td>
<td><p>Dim query As IEnumerable(Of Person) = Persons.OrderBy(Function(p) p.Age)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>OrderByDescending</p></td>
<td><p>排序操作符(Ordering)</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>ThenBy</p></td>
<td><p>排序操作符(Ordering)</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>ThenByDescending</p></td>
<td><p>排序操作符(Ordering)</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Reverse</p></td>
<td><p>排序操作符(Ordering)</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>GroupBy</p></td>
<td><p>分组操作符</p></td>
<td></td>
<td><p>Dim numbers = {5, 4, 1, 3, 9, 8, 6, 7, 2, 0}<br />
Dim numberGroups = From num In numbers Group num By remainder5 = (num Mod 5) Into numGroup = Group Select New With {.Remainder = remainder5, .numbers = numGroup}</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Distinct</p></td>
<td><p>集合操作符</p></td>
<td><p>去重复</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Union</p></td>
<td><p>集合操作符</p></td>
<td><p>集合并</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Intersect</p></td>
<td><p>集合操作符</p></td>
<td><p>集合交</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Except</p></td>
<td><p>集合操作符</p></td>
<td><p>集合差</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>AsEnumerable</p></td>
<td><p>转换操作符</p></td>
<td><p>用于把一个IEnumerable的派生类型转化为IEnumerable类型</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>AsQueryable</p></td>
<td><p>转换操作符</p></td>
<td><p>IEnumerable(Of T)转化为IQueryable(Of T).</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>ToArray</p></td>
<td><p>转换操作符</p></td>
<td><p>转换为数组</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>ToList</p></td>
<td><p>转换操作符</p></td>
<td><p>转换为List</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>ToDictionary</p></td>
<td><p>转换操作符</p></td>
<td><p>转换为一对一的字典（键-值对的集合）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>ToLookup</p></td>
<td><p>转换操作符</p></td>
<td><p>转换为一对多的字典（键-值集的集合）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>OfType</p></td>
<td><p>转换操作符</p></td>
<td><p>获取指定类型的元素组成一个数组</p></td>
<td><p>object[] numbers = { null, 1.0, "two", 3, "four", 5, "six", 7.0 };<br />
var doubles = numbers.OfType<double>();</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Cast</p></td>
<td><p>转换操作符</p></td>
<td><p>把序列的所有元素转换为指定类型</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>SequenceEqual</p></td>
<td><p>相等操作符</p></td>
<td><p>两个序列的元素依次相同返回真。使用元素所属类的IEqualityComparer(Of T) 泛型界面做相等比较</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>First</p></td>
<td><p>元素操作符</p></td>
<td><p>返回序列第一个元素（或满足条件第一个元素），没有则异常</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>FirstOrDefault</p></td>
<td><p>元素操作符</p></td>
<td><p>返回序列第一个元素，没有则返回空或默认值</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Last</p></td>
<td><p>元素操作符</p></td>
<td><p>返回序列最后一个元素，没有则异常</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>LastOrDefault</p></td>
<td><p>元素操作符</p></td>
<td><p>返回序列最后一个元素，没有则返回空或默认值</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Single</p></td>
<td><p>元素操作符</p></td>
<td><p>返回序列唯一元素，如果没有元素或多个元素则异常</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>SingleOrDefault</p></td>
<td><p>元素操作符</p></td>
<td><p>返回序列唯一元素，如果没有元素或多个元素则空或默认值</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>ElementAt</p></td>
<td><p>元素操作符</p></td>
<td><p>返回序列指定元素，失败则异常</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>ElementAtOrDefault</p></td>
<td><p>元素操作符</p></td>
<td><p>返回序列指定元素，失败则空或默认值</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>DefaultIfEmpty</p></td>
<td><p>元素操作符</p></td>
<td><p>返回序列，如果序列为空则返回元素的默认值</p></td>
<td><p>For Each number As Integer In numbers.DefaultIfEmpty()〈br&gt; output.AppendLine(number)<br />
Next</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>All</p></td>
<td><p>序列元素数量操作符</p></td>
<td><p>序列所有元素满足条件则为真</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Any</p></td>
<td><p>序列元素数量操作符</p></td>
<td><p>序列有一个元素满足条件则为真</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Contains</p></td>
<td><p>序列元素数量操作符</p></td>
<td><p>是否包含一个元素</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Count</p></td>
<td><p>统计操作符</p></td>
<td><p>计数，可选一个谓词</p></td>
<td><p>int oddNumbers = numbers.Count(n =&gt; n % 2 == 1);</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>LongCount</p></td>
<td><p>统计操作符</p></td>
<td><p>计数，返回Int64类型</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Sum</p></td>
<td><p>统计操作符</p></td>
<td><p>求和，可选对一个lambda函数表达式</p></td>
<td><p>double totalChars = words.Sum(w =&gt; w.Length);</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Min</p></td>
<td><p>统计操作符</p></td>
<td><p>最小值，可选对一个lambda函数表达式</p></td>
<td><p>int shortestWord = words.Min(w =&gt; w.Length);</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Max</p></td>
<td><p>统计操作符</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Average</p></td>
<td><p>统计操作符</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Aggregate</p></td>
<td><p>统计操作符</p></td>
<td><p>参数为一个委托，在序列的每个元素上执行该委托。委托的第一个参数为当前累计值，第二个参数为当前元素，返回值为新的累计值</p></td>
<td><p>Dim reversed As String = words.Aggregate(Function(ByVal current, ByVal word) word &amp; " " &amp; current)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>equals/Equals</p></td>
<td><p>关键字</p></td>
<td><p>用于Join子句</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>from/From</p></td>
<td><p>关键字</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>in/In</p></td>
<td><p>关键字</p></td>
<td><p>指出数据源</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>into/Into</p></td>
<td><p>关键字</p></td>
<td><p>用于Group By子句</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>key</p></td>
<td><p>关键字</p></td>
<td><p>用于Group By子句的无名类型</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>let</p></td>
<td><p>关键字</p></td>
<td><p>给表达式定义别名</p></td>
<td><p>From prod In products Let Discount = prod.UnitPrice * 0.1 Where Discount &gt;= 50 Select prod.ProductName, prod.UnitPrice, Discount</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Group</p></td>
<td><p>关键字</p></td>
<td><p>在GroupBy子句的Into中用于辨识分组结果</p></td>
<td><p>From num In numbers Group num By remainder5 = (num Mod 5) Into Group</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Range</p></td>
<td><p>方法</p></td>
<td><p>产生一个整数序列</p></td>
<td><p>From n In Enumerable.Range(100, 50)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Repeat</p></td>
<td><p>方法</p></td>
<td><p>产生一个整数序列</p></td>
<td><p>From n In Enumerable.Repeat(7, 10)</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## LINQ的各式言語支援度

下列的言語支持LINQ。

  - [C\#](../Page/C_Sharp.md "wikilink") 3.0
  - [F\#](../Page/F_Sharp.md "wikilink") 1.1.8.1
  - [Visual Basic 2008](../Page/Visual_Basic_2008.md "wikilink")（9.0）

註：[C++/CLI尚未支援LINQ](../Page/C++/CLI.md "wikilink")。但是有第三方的C++套件\[1\]，以及第三方的[PHP套件](../Page/PHP.md "wikilink")\[2\]

## LINQ的範例

一个简单例子：

``` csharp
using System;
using System.Linq;

namespace DuckTyping
{
    internal class Program
    {
        private static void Main()
        {
            int[] array = { 1, 5, 2, 10, 7 };
            // Select squares of all odd numbers in the array sorted in descending order
            var results = from x in array
                                     where x % 2 == 1
                                     orderby x descending
                                     select x * x;
            foreach (var result in results)
            {
                Console.WriteLine(result);
            }
        }
    }
}
```

输出： 49 25 1

另一个例子：

``` csharp
// the Northwind type is a subclass of DataContext created by SQLMetal
// Northwind.Orders is of type Table<Order>
// Northwind.Customers is of type Table<Customer>

Northwind db = new Northwind(connectionString);

// use 'var' keyword because there is no name for the resultant type of the projection

var q =  from o in db.Orders
         from c in db.Customers
         where o.Quality == "200" && (o.CustomerID == c.CustomerID)
         select new { o.DueDate, c.CompanyName, c.ItemID, c.ItemName };

// q is now an IEnumerable<T>, where T is the anonymous type generated by the compiler

foreach (var t in q)
{
    // t is strongly typed, even if we can't name the type at design time

    Console.WriteLine("DueDate Type = {0}", t.DueDate.GetType());
    Console.WriteLine("CompanyName (lowercased) = {0}", t.CompanyName.ToLower());
    Console.WriteLine("ItemID * 2 = {0}", t.ItemID * 2);
}
```

## Visual Studio支持

LINQ目前由[Visual Studio](../Page/Visual_Studio.md "wikilink")
2008、2010、2012、2013、2015、2017支持。

## 语言扩展

微软同样提供了LINQExtender，允许使用者在不了解LINQ实现细节的情况下，编写自己的LINQ扩展。 如：LINQ to
Twitter,LINQ to Oracle,LINQ to Active Directory等

## 参考文献

## 外部連結

  - [Official Microsoft LINQ
    Project](https://web.archive.org/web/20061007124738/http://msdn.microsoft.com/netframework/future/linq)（已失效）
  - [101 C\# LINQ
    Samples](http://msdn.microsoft.com/en-us/vcsharp/aa336746.aspx)
  - [101 Visual Basic LINQ
    Samples](http://msdn.microsoft.com/en-us/vbasic/bb688088.aspx)
  - [Microsoft LINQ
    forum](https://web.archive.org/web/20071111055117/http://forums.microsoft.com/MSDN/ShowForum.aspx?ForumID=123&SiteID=1)
  - [LINQ page on
    NetFXGuide.com](https://web.archive.org/web/20071017152214/http://www.netfxguide.com/guide/linq.aspx)
  - [LINQ wiki](http://www.hookedonlinq.com/)
  - [LINQExtender](http://linqextender.codeplex.com/)

## 参见

  - [物件關聯對映](../Page/物件關聯對映.md "wikilink")（ORM）

{{-}}

[Category:.NET](../Category/.NET.md "wikilink")
[Category:數據查詢語言](../Category/數據查詢語言.md "wikilink")

1.  [LINQ for C++](http://cpplinq.codeplex.com/)
2.  [PHPLinq](http://phplinq.codeplex.com/)